<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
Please Open issues (bugs, questions, discussions) at <http://Sabzehmeidani.ir>
Copyright (C) 1399 Hossein Sabzehmeidani <H.Sabzehmeidani@chmail.ir>
License GNU General Public License (GPLv3+)
-->
<LH>
    <M1>
        <D1>آغاز سال هجری قمری</D1>
        <D9>تاسوعای حسینی (تعطیل)</D9>
        <D10>عاشورای حسینی (تعطیل)</D10>
        <D12>شهادت حضرت امام زین العابدین علیه السلام (۹۵ ه ق)</D12>
        <D25>شهادت حضرت امام زین العابدین علیه السلام (۹۵ ه ق) به روایتی</D25>
    </M1>
    <M2>
    	<D3>ولادت حضرت امام محمد باقر علیه السلام (۵۷ ه ق) به روایتی</D3>
        <D7>شهادت حضرت امام حسن مجتبی علیه السلام (۵۰ ه ق)</D7>
        <D20>اربعین حسینی (تعطیل)</D20>
        <D28>رحلت حضرت رسول اکرم صلی الله علیه و آله (۱۱ ه ق) ـ شهادت حضرت امام حسن مجتبی علیه السلام (۵۰ ه ق) (تعطیل)</D28>
        <D29>شهادت حضرت امام رضا علیه السلام (۲۰۳ ه ق) (تعطیل)</D29>
    </M2>
    <M3>
        <D1>هجرت حضرت رسول اکرم صلی الله علیه و آله از مکه به مدینه</D1>
        <D8>شهادت حضرت امام حسن عسکری علیه السلام (۲۶۰ ه ق) و آغاز امامت حضرت ولی عصر (عج) (تعطیل)</D8>
        <D12>ولادت حضرت رسول اکرم صلی الله علیه و آله به روایت اهل سنت (۵۳ سال قبل از هجرت) ـ آغاز هفته وحدت</D12>
        <D17>ولادت حضرت رسول اکرم صلی الله علیه و آله (۵۳ سال قبل از هجرت) و روز اخلاق و مهرورزی ـ ولادت حضرت امام جعفر صادق علیه السلام مؤسس مذهب جعفری (۸۳ ه ق) (تعطیل)</D17>
    </M3>
    <M4>
    	<D4>ولادت حضرت عبدالعظیم حسنی علیه السلام</D4>
        <D8>ولادت حضرت امام حسن عسکری علیه السلام (۲۳۲ ه ق)</D8>
        <D10>وفات حضرت معصومه سلام الله علیها (۲۰۱ ه ق)</D10>
    </M4>
    <M5>
        <D5>ولادت حضرت زینب سلام الله علیها (۵ ه ق) و روز پرستار</D5>
        <D13>شهادت حضرت فاطمه زهرا سلام الله علیها (۱۱ ه ق) به روایتی</D13>
    </M5>
    <M6>
        <D3>شهادت حضرت فاطمه زهرا سلام الله علیها (۱۱ ه ق) (تعطیل)</D3>
        <D13>سالروز وفات حضرت ام البنین سلام الله علیها ـ روز تکریم مادران و همسران شهدا</D13>
        <D20>ولادت حضرت فاطمه زهرا سلام الله علیها (۸ سال قبل از هجرت) و روز زن ـ تولد حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) رهبر کبیر انقلاب اسلامی (۱۳۲۰ ه ق)</D20>
    </M6>
    <M7>
        <D1>ولادت حضرت امام محمد باقر علیه السلام (۵۷ ه ق)</D1>
        <D3>شهادت حضرت امام علی النقی الهادی علیه السلام (۲۵۴ ه ق)</D3>
        <D10>ولادت حضرت امام محمد تقی علیه السلام «جوادالائمه» (۱۹۵ ه ق)</D10>
        <D13>ولادت حضرت امام علی علیه السلام (۲۳ سال قبل از هجرت) (تعطیل) ـ آغاز ایام البیض (اعتکاف)</D13>
        <D15>ارتحال حضرت زینب سلام الله علیها (۶۲ ه ق) ـ تغییر قبله مسلمین از بیت المقدس به مکه معظمه (۲ ه ق)</D15>
        <D25>شهادت حضرت امام موسی کاظم علیه السلام (۱۸۳ ه ق)</D25>
        <D27>مبعث حضرت رسول اکرم صلی الله علیه و آله (۱۳ سال قبل از هجرت) (تعطیل)</D27>
    </M7>
    <M8>
        <D3>ولادت حضرت امام حسین علیه السلام (۴ ه ق) و روز پاسدار</D3>
        <D4>ولادت حضرت ابوالفضل العباس علیه السلام (۲۶ ه ق) و روز جانباز</D4>
        <D5>ولادت حضرت امام زین العابدین علیه السلام (۳۸ ه ق)</D5>
        <D11>ولادت حضرت علی اکبر علیه السلام (۳۳ ه ق) و روز جوان</D11>
        <D15>ولادت حضرت قائم عجل الله تعالی فرجه (۲۵۵ ه ق) (تعطیل) و روز جهانی مستضعفان ـ روز سربازان گمنام امام زمان (عجل الله تعالی فرجه)</D15>
    </M8>
    <M9>
        <D10>وفات حضرت خدیجه سلام الله علیها (۳ سال قبل از هجرت)</D10>
        <D15>ولادت حضرت امام حسن مجتبی علیه السلام (۳ ه ق) و روز اکرام</D15>
        <D18>شب قدر</D18>
        <D19>ضربت خوردن حضرت امام علی علیه السلام (۴۰ ه ق)</D19>
        <D20>شب قدر</D20>
        <D21>شهادت حضرت امام علی علیه السلام (۴۰ ه ق) (تعطیل)</D21>
        <D22>شب قدر</D22>
        <D_J>روز جهانی قدس (آخرین جمعه ماه رمضان)</D_J>
    </M9>
    <M10>
        <D1>عید سعید فطر (تعطیل)</D1>
        <D2>تعطیل به مناسبت عید سعید فطر</D2>
        <D21>فتح اندلس به دست مسلمانان (۹۲ ه ق)</D21>
        <D25>شهادت حضرت امام جعفر صادق علیه السلام (۱۴۸ ه ق) (تعطیل)</D25>
    </M10>
    <M11>
        <D1>ولادت حضرت معصومه سلام الله علیها (۱۷۳ ه ق) و روز دختران</D1>
        <D5>روز بزرگداشت حضرت صالح بن موسی کاظم علیه السلام</D5>
        <D11>ولادت حضرت امام رضا علیه السلام (۱۴۸ ه ق)</D11>
        <D29>شهادت حضرت امام محمد تقی علیه السلام «جوادالائمه» (۲۲۰ ه ق)</D29>
    </M11>
    <M12>
        <D1>سالروز ازدواج حضرت امام علی علیه السلام و حضرت فاطمه سلام الله علیها (۲ ه ق) ـ روز ازدواج</D1>
        <D7>شهادت حضرت امام محمد باقر علیه السلام (۱۱۴ ه ق)</D7>
        <D9>روز عرفه (روز نیایش)</D9>
        <D10>عید سعید قربان (تعطیل)</D10>
        <D15>ولادت حضرت امام علی النقی الهادی علیه السلام (۲۱۲ ه ق)</D15>
        <D18>عید سعید غدیر خم (۱۰ ه ق) (تعطیل)</D18>
        <D20>ولادت حضرت امام موسی کاظم علیه السلام (۱۲۸ ه ق)</D20>
        <D24>روز مباهله پیامبر اسلام صلی الله علیه و آله (۱۰ ه ق)</D24>
    </M12>
</LH>
