<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
Please Open issues (bugs, questions, discussions) at <http://Sabzehmeidani.ir>
Copyright (C) 1399 Hossein Sabzehmeidani <H.Sabzehmeidani@chmail.ir>
License GNU General Public License (GPLv3+)
-->
<SH>
    <M1>
        <D1>آغاز نوروز (تعطیل)</D1>
        <D2>عید نوروز (تعطیل) ـ هجوم مأموران ستم شاهی پهلوی به مدرسه فیضیه قم (۱۳۴۲ ه ش) ـ آغاز عملیات فتح المبین (۱۳۶۱ ه ش)</D2>
        <D3>عید نوروز (تعطیل)</D3>
        <D4>عید نوروز (تعطیل)</D4>
        <D7>روز هنرهای نمایشی</D7>
        <D12>روز جمهوری اسلامی ایران (تعطیل)</D12>
        <D13>روز طبیعت (تعطیل)</D13>
        <D15>روز ذخایر ژنتیکی و زیستی</D15>
        <D18>روز سلامتی</D18>
        <D19>شهادت آیت الله سید محمد باقر صدر و خواهر ایشان بنت الهدی به دست حکومت بعث عراق (۱۳۵۹ ه ش)</D19>
        <D20>روز ملی فناوری هسته ای ـ روز هنر انقلاب اسلامی (سالروز شهادت سید مرتضی آوینی (۱۳۷۲ ه ش))</D20>
        <D21>شهادت امیر سپهبد علی صیاد شیرازی (۱۳۷۸ ه ش) ـ سالروز افتتاح حساب شماره ۱۰۰ به فرمان حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) و تأسیس بنیاد مسکن انقلاب اسلامی (۱۳۵۸ ه ش)</D21>
        <D25>روز بزرگداشت عطار نیشابوری</D25>
        <D29>روز ارتش جمهوری اسلامی و نیروی زمینی</D29>
    </M1>
    <M2>
        <D1>روز بزرگداشت سعدی</D1>
        <D2>تأسیس سپاه پاسداران انقلاب اسلامی (۱۳۵۸ ه ش) ـ سالروز اعلام انقلاب فرهنگی (۱۳۵۹ ه ش) ـ روز زمین پاک</D2>
        <D3>روز بزرگداشت شیخ بهایی</D3>
        <D5>شکست حمله نظامی آمریکا به ایران در طبس (۱۳۵۹ ه ش)</D5>
        <D7>روز ایمنی و حمل و نقل</D7>
        <D9>روز شوراها</D9>
        <D10>روز ملی خلیج فارس ـ آغاز عملیات بیت المقدس (۱۳۶۱ ه ش)</D10>
        <D12>شهادت استاد مرتضی مطهری (۱۳۵۸ ه ش) ـ روز معلم</D12>
        <D15>روز بزرگداشت شیخ صدوق</D15>
        <D18>روز بیماری های خاص و صعب العلاج</D18>
        <D19>روز بزرگداشت شیخ کلینی ـ روز اسناد ملی و میراث مکتوب</D19>
        <D24>لغو امتیاز تنباکو به فتوای آیت الله میرزا حسن شیرازی (۱۲۷۰ ه ش)</D24>
        <D25>روز پاسداشت زبان فارسی و بزرگداشت حکیم ابوالقاسم فردوسی</D25>
        <D27>روز ارتباطات و روابط عمومی</D27>
        <D28>روز بزرگداشت حکیم عمر خیام</D28>
        <D30>روز ملی جمعیت</D30>
        <D31>روز اهدای عضو، اهدای زندگی</D31>
    </M2>
    <M3>
        <D1>روز بهره وری و بهینه سازی مصرف ـ روز بزرگداشت ملاصدرا (صدرالمتألهین)</D1>
        <D3>فتح خرمشهر در عملیات بیت المقدس (۱۳۶۱ ه ش) و روز مقاومت، ایثار و پیروزی</D3>
        <D4>روز دزفول ـ روز مقاومت و پایداری</D4>
        <D5>روز نسیم مهر (روز حمایت از خانواده زندانیان)</D5>
        <D7>افتتاح اولین دوره مجلس شورای اسلامی (۱۳۵۹ ه ش)</D7>
        <D14>رحلت حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) رهبر کبیر انقلاب و بنیان گذار جمهوری اسلامی ایران (۱۳۶۸ ه ش) ـ انتخاب حضرت آیت الله امام خامنه‌ای به رهبری (۱۳۶۸ ه ش) (تعطیل)</D14>
        <D15>قیام خونین ۱۵ خرداد (۱۳۴۲ ه ش) (تعطیل) ـ زندانی شدن حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) به دست مأموران ستم شاهی پهلوی (۱۳۴۲ ه ش)</D15>
        <D20>روز فرهنگ پهلوانی و ورزش زورخانه ای ـ روز صنایع دستی ـ شهادت آیت الله سعیدی به دست مأموران ستم شاهی پهلوی (۱۳۴۹ ه ش)</D20>
        <D26>شهادت سربازان دلیر اسلام: بخارایی، امانی، صفار هرندی و نیک نژاد (۱۳۴۴ ه ش)</D26>
        <D27>روز جهاد کشاورزی (تشکیل جهاد سازندگی به فرمان حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) (۱۳۵۸ ه ش))</D27>
        <D29>درگذشت دکتر علی شریعتی (۱۳۵۶ ه ش)</D29>
        <D30>شهادت زائران حرم رضوی علیه السلام به دست ایادی آمریکا (عاشورای ۱۳۷۳ ه ش)</D30>
        <D31>شهادت دکتر مصطفی چمران (۱۳۶۰ ه ش) ـ روز بسیج استادان</D31>
    </M3>
    <M4>
        <D1>روز تبلیغ و اطلاع رسانی دینی (سالروز صدور فرمان حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) مبنی بر تأسیس سازمان تبلیغات اسلامی (۱۳۶۰ ه ش) ـ روز اصناف</D1>
        <D7>روز تجلیل از امام زادگان و بقاع متبرکه ـ شهادت مظلومانه آیت الله دکتر بهشتی و ۷۲ تن از یاران امام خمینی (رحمة الله علیه) با انفجار بمب به دست منافقان در دفتر مرکزی حزب جمهوری اسلامی (۱۳۶۰ ه ش) ـ روز قوه قضاییه</D7>
        <D8>روز بزرگداشت حضرت احمد بن موسی شاهچراغ علیه السلام ـ روز مبارزه با سلاح های شیمیایی و میکروبی</D8>
        <D10>روز صنعت و معدن ـ روز آزادسازی شهر مهران ـ روز بزرگداشت صائب تبریزی</D10>
        <D11>شهادت آیت الله صدوقی چهارمین شهید محراب به دست منافقان (۱۳۶۱ ه ش)</D11>
        <D12>حمله ددمنشانه ناوگان آمریکای جنایتکار به هواپیمای مسافربری جمهوری اسلامی ایران (۱۳۶۷ ه ش) ـ روز افشای حقوق بشر آمریکایی ـ روز بزرگداشت علامه امینی (۱۳۴۹ ه ش)</D12>
        <D14>روز قلم ـ روز شهرداری و دهیاری</D14>
        <D16>روز مالیات</D16>
        <D18>روز ادبیات کودکان و نوجوانان ـ کشف توطئه آمریکایی در پایگاه هوایی شهید نوژه (کودتای نافرجام نقاب (۱۳۵۹ ه ش))</D18>
        <D21>روز عفاف و حجاب ـ حمله به مسجد گوهرشاد و کشتار مردم به دست رضاخان (۱۳۱۴ ه ش)</D21>
        <D23>روز گفت و گو و تعامل سازنده با جهان ـ گشایش نخستین مجلس خبرگان رهبری (۱۳۶۲ ه ش)</D23>
        <D25>روز بهزیستی و تأمین اجتماعی</D25>
        <D26>سالروز تأسیس نهاد شورای نگهبان</D26>
        <D27>اعلام پذیرش قطعنامه ۵۹۸ شورای امنیت از سوی ایران (۱۳۶۷ ه ش)</D27>
        <D30>روز بزرگداشت آیت الله سید ابوالقاسم کاشانی</D30>
    </M4>
    <M5>
        <D5>سالروز عملیات افتخار آفرین مرصاد (۱۳۶۷ ه ش)</D5>
        <D6>شهادت مظلومانه زائران خانه خدا به دست مأموران آل سعود (۱۳۶۶ ه ش، برابر با ۶ ذی الحجه ۱۴۰۷ ه ق) ـ روز کارآفرینی و آموزش های فنی و حرفه ای</D6>
        <D8>روز بزرگداشت شیخ شهاب الدین سهروردی (شیخ اشراق)</D8>
        <D9>روز اهدای خون</D9>
        <D11>شهادت آیت الله شیخ فضل الله نوری (۱۲۸۸ ه ش)</D11>
        <D14>صدور فرمان مشروطیت (۱۲۸۵ ه ش) ـ روز حقوق بشر اسلامی و کرامت انسانی</D14>
        <D15>انفجار بمب اتمی آمریکا در هیروشیما با بیش از ۱۶۰ هزار کشته و مجروح (۱۹۴۵ م) ـ سالروز شهادت امیر سرلشکر خلبان عباس بابایی</D15>
        <D16>تشکیل جهاد دانشگاهی (۱۳۵۹ ه ش)</D16>
        <D17>روز خبرنگار</D17>
        <D21>روز حمایت از صنایع کوچک</D21>
        <D22>روز تشکل ها و مشارکت های اجتماعی</D22>
        <D23>روز مقاومت اسلامی</D23>
        <D25>روز خانواده و تکریم بازنشستگان</D25>
        <D26>آغاز بازگشت آزادگان به میهن اسلامی (۱۳۶۹ ه ش)</D26>
        <D28>کودتای آمریکا برای بازگرداندن شاه (۱۳۳۲ ه ش) ـ گشایش مجلس خبرگان برای بررسی قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران (۱۳۵۸ ه ش)</D28>
        <D30>روز بزرگداشت علامه مجلسی</D30>
        <D31>روز صنعت دفاعی</D31>
    </M5>
    <M6>
        <D1>روز بزرگداشت ابوعلی سینا ـ روز پزشک</D1>
        <D2>آغاز هفته دولت ـ شهادت سید علی اندرزگو (۱۳۵۷ ه ش، برابر با ۱۹ رمضان)</D2>
        <D3>اشغال ایران توسط متفقین و فرار رضاخان (۱۳۲۰ ه ش)</D3>
        <D4>روز کارمند</D4>
        <D5>روز بزرگداشت محمد بن زکریای رازی ـ روز داروسازی ـ روز کشتی</D5>
        <D8>روز مبارزه با تروریسم (انفجار دفتر نخست وزیری به دست منافقان و شهادت مظلومانه شهیدان رجایی و باهنر (۱۳۶۰ ه ش))</D8>
        <D10>روز تجلیل از اسرا و مفقودان ـ روز بانکداری اسلامی (سالروز تصویب قانون عملیات بانکی بدون ربا (۱۳۶۲ ه ش)) ـ روز تشکیل قرارگاه پدافند هوایی حضرت خاتم الانبیا صلی الله علیه و آله</D10>
        <D11>روز صنعت چاپ</D11>
        <D12>روز مبارزه با استعمار انگلیس (سالروز شهادت رییسعلی دلواری) ـ روز بهورز</D12>
        <D13>روز تعاون ـ روز بزرگداشت ابوریحان بیرونی ـ روز مردم شناسی</D13>
        <D14>شهادت آیت الله قدوسی و سرتیپ وحید دستجردی (۱۳۶۰ ه ش)</D14>
        <D17>قیام ۱۷ شهریور و کشتار جمعی از مردم به دست مأموران ستم شاهی پهلوی (۱۳۵۷ ه ش)</D17>
        <D19>وفات آیت الله سید محمود طالقانی اولین امام جمعه تهران (۱۳۵۸ ه ش)</D19>
        <D20>شهادت دومین شهید محراب آیت الله مدنی به دست منافقان (۱۳۶۰ ه ش)</D20>
        <D21>روز سینما</D21>
        <D27>روز شعر و ادب فارسی ـ روز بزرگداشت استاد سید محمد حسین شهریار</D27>
        <D31>آغاز جنگ تحمیلی (۱۳۵۹ ه ش) ـ آغاز هفته دفاع مقدس</D31>
    </M6>
    <M7>
        <D4>روز بزرگداشت سلمان فارسی</D4>
        <D5>شکست حصر آبادان در عملیات ثامن الائمه علیه السلام (۱۳۶۰ ه ش)</D5>
        <D7>روز بزرگداشت فرماندهان شهید دفاع مقدس ـ شهادت سرداران اسلام: فلاحی، فکوری، نامجو، کلاهدوز و جهان آرا (۱۳۶۰ ه ش) ـ روز آتش نشانی و ایمنی ـ روز بزرگداشت شمس</D7>
        <D8>روز بزرگداشت مولوی</D8>
        <D9>روز همبستگی و همدردی با کودکان و نوجوانان فلسطینی</D9>
        <D13>هجرت حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) از عراق به پاریس (۱۳۵۷ ه ش) ـ روز نیروی انتظامی</D13>
        <D14>روز دامپزشکی</D14>
        <D15>روز روستا و عشایر</D15>
        <D20>روز بزرگداشت حافظ</D20>
        <D23>شهادت پنجمین شهید محراب آیت الله اشرفی اصفهانی به دست منافقان (۱۳۶۱ ه ش)</D23>
        <D24>روز وقف ـ روز ملی پارالمپیک ـ روز پیوند اولیا و مربیان ـ سالروز واقعه به آتش کشیدن مسجد جامع شهر کرمان به دست دژخیمان حکومت پهلوی (۱۳۵۷ ه ش)</D24>
        <D26>روز تربیت بدنی و ورزش</D26>
        <D29>روز صادرات</D29>
    </M7>
    <M8>
	    <D1>شهادت مظلومانه آیت الله حاج سید مصطفی خمینی (۱۳۵۶ ه ش) ـ روز آمار و برنامه ریزی</D1>
        <D4>اعتراض و افشاگری حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) علیه پذیرش کاپیتولاسیون (۱۳۴۳ ه ش)</D4>
        <D8>شهادت محمد حسین فهمیده (بسیجی ۱۳ ساله) ـ روز نوجوان و بسیج دانش آموزی ـ روز پدافند غیرعامل</D8>
        <D10>شهادت آیت الله قاضی طباطبایی اولین شهید محراب به دست منافقان (۱۳۵۸ ه ش)</D10>
        <D13>تسخیر لانه جاسوسی آمریکا به دست دانشجویان پیرو خط امام (۱۳۵۸ ه ش) ـ روز ملی مبارزه با استکبار جهانی ـ روز دانش آموز ـ تبعید حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) از ایران به ترکیه (۱۳۴۳ ه ش)</D13>
        <D14>روز فرهنگ عمومی</D14>
        <D18>روز کیفیت</D18>
        <D24>روز کتاب، کتاب خوانی و کتابدار ـ روز بزرگداشت آیت الله علامه سید محمد حسین طباطبایی (۱۳۶۰ ه ش)</D24>
        <D26>سالروز آزادسازی سوسنگرد</D26>
    </M8>
    <M9>
        <D5>روز بسیج مستضعفان (تشکیل بسیج مستضعفان به فرمان حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) (۱۳۵۸ ه ش)) ـ سالروز قیام مردم گرگان (۱۳۵۷ ه ش)</D5>
        <D7>روز نیروی دریایی</D7>
        <D9>روز بزرگداشت شیخ مفید</D9>
        <D10>شهادت آیت الله سید حسن مدرس (۱۳۱۶ ه ش) و روز مجلس</D10>
        <D11>شهادت میرزا کوچک خان جنگلی (۱۳۰۰ ه ش)</D11>
        <D12>روز قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران (تصویب قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران (۱۳۵۸ ه ش))</D12>
        <D13>روز بیمه</D13>
        <D16>روز دانشجو</D16>
        <D18>معرفی عراق به عنوان مسئول و آغازگر جنگ از سوی سازمان ملل (۱۳۷۰ ه ش)</D18>
        <D19>تشکیل شورای عالی انقلاب فرهنگی به فرمان حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) (۱۳۶۳ ه ش)</D19>
        <D20>شهادت آیت الله دستغیب سومین شهید محراب به دست منافقان (۱۳۶۰ ه ش)</D20>
        <D25>روز پژوهش</D25>
        <D26>روز حمل و نقل و رانندگان</D26>
        <D27>شهادت آیت الله دکتر محمد مفتح (۱۳۵۸ ه ش) ـ روز وحدت حوزه و دانشگاه ـ روز جهان عاری از خشونت و افراطی گری</D27>
        <D29>روز تجلیل از شهید تندگویان</D29>
        <D30>شب یلدا</D30>
    </M9>
    <M10>
    	<D3>روز ثبت احوال</D3>
        <D5>روز ایمنی در برابر زلزله و کاهش اثرات بلایای طبیعی</D5>
        <D7>سالروز تشکیل نهضت سوادآموزی به فرمان حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) (۱۳۵۸ ه ش) ـ شهادت آیت الله حسین غفاری به دست مأموران ستم شاهی پهلوی (۱۳۵۳ ه ش)</D7>
        <D8>روز صنعت پتروشیمی</D8>
        <D9>روز بصیرت و میثاق امت با ولایت</D9>
        <D13>ابلاغ پیام تاریخی حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) به گورباچف رهبر شوروی سابق (۱۳۶۷ ه ش) ـ روز جهانی مقاومت (شهادت سردار سپهبد قاسم سلیمانی به دست استکبار جهانی (۱۳۹۸ ه ش))</D13>
        <D17>اجرای طرح استعماری حذف حجاب به دست رضاخان (۱۳۱۴ ه ش) ـ روز بزرگداشت خواجوی کرمانی</D17>
        <D19>قیام خونین مردم قم (۱۳۵۶ ه ش)</D19>
        <D20>شهادت میرزا تقی خان امیرکبیر (۱۲۳۰ ه ش)</D20>
        <D22>تشکیل شورای انقلاب به فرمان حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) (۱۳۵۷ ه ش)</D22>
        <D26>فرار شاه معدوم (۱۳۵۷ ه ش)</D26>
        <D27>شهادت نواب صفوی، طهماسبی، برادران واحدی و ذوالقدر از فداییان اسلام (۱۳۳۴ ه ش)</D27>
        <D29>روز غزه</D29>
    </M10>
    <M11>
        <D6>سالروز حماسه مردم آمل</D6>
        <D12>بازگشت حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) به ایران (۱۳۵۷ ه ش) و آغاز دهه مبارک فجر انقلاب اسلامی</D12>
        <D14>روز فناوری فضایی</D14>
        <D19>روز نیروی هوایی</D19>
        <D21>شکسته شدن حکومت نظامی به فرمان حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) (۱۳۵۷ ه ش)</D21>
        <D22>پیروزی انقلاب اسلامی ایران و سقوط نظام شاهنشاهی (۱۳۵۷ ه ش) (تعطیل)</D22>
        <D25>صدور حکم تاریخی حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) مبنی بر ارتداد سلمان رشدی نویسنده خائن کتاب آیات شیطانی (۱۳۶۷ ه ش)</D25>
        <D29>قیام مردم تبریز به مناسبت چهلمین روز شهادت شهدای قم (۱۳۵۶ ه ش) ـ روز اقتصاد مقاومتی و کارآفرینی</D29>
    </M11>
    <M12>
    	<D3>کودتای انگلیسی رضاخان (۱۲۹۹ ه ش)</D3>
        <D5>روز بزرگداشت خواجه نصیرالدین طوسی ـ روز مهندسی</D5>
        <D8>روز امور تربیتی و تربیت اسلامی ـ روز بزرگداشت حکیم حاج ملاهادی سبزواری</D8>
        <D9>روز حمایت از حقوق مصرف کنندگان</D9>
        <D14>روز احسان و نیکوکاری</D14>
        <D15>روز درختکاری</D15>
        <D18>روز بزرگداشت سید جمال الدین اسدآبادی ـ سالروز تأسیس کانون های فرهنگی و هنری مساجد کشور</D18>
        <D20>روز راهیان نور</D20>
        <D21>روز بزرگداشت نظامی گنجوی</D21>
        <D22>روز بزرگداشت شهدا (سالروز صدور فرمان حضرت امام خمینی (رحمة الله علیه) مبنی بر تأسیس بنیاد شهید انقلاب اسلامی (۱۳۵۸ ه ش))</D22>
        <D25>روز بزرگداشت پروین اعتصامی ـ بمباران شیمیایی حلبچه به دست ارتش بعث عراق (۱۳۶۶ ه ش)</D25>
        <D29>روز ملی شدن صنعت نفت ایران (۱۳۲۹ ه ش) (تعطیل)</D29>
    </M12>
</SH>
